\subsection{GUI}
La grafica del gioco si compone di 4 \textit{frame} principali:
\begin{itemize}
	\item il \textit{main frame}: è il frame principale che parte all'avvio del
	gioco e chiede in che modalità avviare il programma, se come server (lobby)
	o come client (game);
	\item il \textit{lobby frame}: è il frame che viene avviato se si decide di
	eseguire il gioco come server e fornisce ai client un punto di accesso unico
	al programma;
	\item il \textit{registration frame}: è il frame che viene avviato se si
	decide di eseguire il gioco come client e permette all'utente di effettuare
	la registrazione;
	\item il \textit{game frame}: è il frame che viene avviato una volta
	completata la registrazione e permette all'utente di giocare.
\end{itemize}

\subsubsection{Main Frame}
\label{subsubsection:progettazione_main_frame}
Questo frame si compone semplicemente di due radio button che permettono di
scegliere la modalità nella quale avviare il gioco. La modalità di default è
quella che permette di far partire il programma come client. Una volta
effettuata la scelta sarà sufficiente confermare l'azione premendo sul bottone
``Ok''.

\subsubsection{Lobby Frame}
\label{subsubsection:progettazione_lobby_frame}
Il frame della lobby permette di raccogliere le iscrizioni al gioco da parte dei
vari client e si compone di 3 pannelli.\newline
Il primo pannello permette di scegliere il nome della stanza. Uuna volta
confermato il nome sarà mostrato il secondo pannello il quale mostra in alto
l'indirizzo ip e la porta sulla quale si è in ascolto e, al centro, un messaggio
che informa l'utente dell'attesa della connessione di eventuali client. Non
appena il primo client si è connesso, viene mostrato il terzo ed ultimo pannello
che ospita, al centro, una tabella che elenca tutti gli host (client) che via
via si connettono alla lobby. A discrezione dell'utente, tramite la pressione
del bottone ``Start'', saràpossibile chiudere le registrazioni ed avviare il
gioco.

\subsubsection{Registration Frame}
\label{subsubsection:progettazione_registration_frame}
Il frame per la registrazione si compone di una serie di pannelli che possono
essere raggruppati in base alle funzionalità che offrono.\newline
Nel primo pannello sono elencati i nomi delle stanze ed i relativi indirizzi ip
degli host che eseguono il server (lobby). Questo pannello permette all'utente
di scegliere a quale partita iscriversi. È inoltre fornita, tramite la pressione
di un bottone, la possibilità di specificare manualmente un indirizzo ip. Una
volta confermata la propria scelta, saranno mostrati una serie di pannelli che
emulano il loading del gioco, un warning panel che mostra un messaggio di alert
che avvisa l'utente del fatto che il gioco sta venendo craccato ed un ultimo
pannello che mostra una pecora nell'immagine di background, dove la scritta
``Battleship'' è stata rimpiazzata con la scritta ``Battlesheep''. Dopo la
sequenza di pannelli che introducono l'utente al gioco, gli viene richiesto
l'username. La terza ed ultima informazione richiesta è la posizione delle
pecore. A questo fine è mostrato un pannello con, al centro, la rappresentazione
del campo di gioco. In alto è presente un numero che indica quante pecore
bisogna ancora inserire. Una volta confermate tutte le informazioni necessarie,
tramite la pressione del bottone ``Registration'' sarà mostrato un ultimo
pannello che informa l'utente dell'avvenuta registrazione ed attesa dell'avvio
del gioco.\newline
Come è possibile intuire, il frame per la registrazione serve a raccogliere
tutte le informazioni necessarie al gioco e a comunicare il proprio indirizzo
ip ed username del giocatore alla lobby (entry point).

\subsubsection{Game Frame}
\label{subsubsection:progettazione_game_frame}
Questo frame permette agli utenti di giocare gli uni contro gli altri. Nella
parte alta è presente un'immagine con il titolo del gioco, quella centrale è
occupata a sinistra dal campo di gioco dell'utente e a destra da quello
dell'avversario selezionato, a destra è presente una lista che elenca i nomi di
tutti i giocatori mentre, nella sezione bassa del frame, è presente un'area di
testo che funziona come una sorta di log.
